.TH "C:/Repositorios/galeano_1c_2021/firmware/modules/lpc4337_m4/drivers_microcontroller/inc/gpio.h" 3 "Martes, 22 de Junio de 2021" "Proyecto Final_Theremín" \" -*- nroff -*-
.ad l
.nh
.SH NAME
C:/Repositorios/galeano_1c_2021/firmware/modules/lpc4337_m4/drivers_microcontroller/inc/gpio.h \- Driver Bare Metal para los pulsadores y teclas de la EDU-CIAA\&.  

.SH SYNOPSIS
.br
.PP
\fC#include 'bool\&.h'\fP
.br
\fC#include <stdint\&.h>\fP
.br

.SS "defines"

.in +1c
.ti -1c
.RI "#define \fBGPIOCleanInt\fP(gp)   Chip_PININT_ClearIntStatus(LPC_GPIO_PIN_INT, PININTCH(gp))"
.br
.RI "Limpia la interrupcion de cada pin\&. "
.in -1c
.SS "Enumeraciones"

.in +1c
.ti -1c
.RI "enum \fBio_t\fP { \fBGPIO_INPUT\fP = 0, \fBGPIO_OUTPUT\fP }"
.br
.ti -1c
.RI "enum \fBgpio_t\fP { \fBGPIO_TEC_1\fP =0, \fBGPIO_TEC_2\fP, \fBGPIO_TEC_3\fP, \fBGPIO_TEC_4\fP, \fBGPIO_LED_1\fP, \fBGPIO_LED_2\fP, \fBGPIO_LED_3\fP, \fBGPIO_LED_RGB_R\fP, \fBGPIO_LED_RGB_G\fP, \fBGPIO_LED_RGB_B\fP, \fBGPIO_LCD_1\fP, \fBGPIO_LCD_2\fP, \fBGPIO_LCD_3\fP, \fBGPIO_LCD_4\fP, \fBGPIO_1\fP, \fBGPIO_3\fP, \fBGPIO_5\fP, \fBGPIO_LCD_EN\fP, \fBGPIO_LCD_RS\fP, \fBGPIO_T_COL0\fP, \fBGPIO_T_COL1\fP, \fBGPIO_T_FIL0\fP, \fBGPIO_T_FIL2\fP, \fBGPIO_T_FIL3\fP }"
.br
.RI "Define los puertos de la EDU-CIAA\&. "
.ti -1c
.RI "enum \fBgpiogp_t\fP { \fBGPIOGP0\fP =0, \fBGPIOGP1\fP, \fBGPIOGP2\fP, \fBGPIOGP3\fP, \fBGPIOGP4\fP, \fBGPIOGP5\fP, \fBGPIOGP6\fP, \fBGPIOGP7\fP }"
.br
.RI "Define los grupos de interrupciones\&. "
.ti -1c
.RI "enum \fBgpiogroupgp_t\fP { \fBGPIOGROUPGP0\fP =0, \fBGPIOGROUPGP1\fP }"
.br
.RI "Define los grupos de interrupciones\&. "
.in -1c
.SS "Funciones"

.in +1c
.ti -1c
.RI "void \fBGPIOInit\fP (\fBgpio_t\fP pin, \fBio_t\fP io)"
.br
.ti -1c
.RI "void \fBGPIOOn\fP (\fBgpio_t\fP pin)"
.br
.RI "Pone a 1 un pin de la EDU-CIAA\&. "
.ti -1c
.RI "void \fBGPIOOff\fP (\fBgpio_t\fP pin)"
.br
.RI "Apaga un pin de la EDU-CIAA\&. "
.ti -1c
.RI "void \fBGPIOState\fP (\fBgpio_t\fP pin, bool state)"
.br
.ti -1c
.RI "void \fBGPIOToggle\fP (\fBgpio_t\fP pin)"
.br
.RI "Invierte el estado de un pin de la EDU-CIAA\&. "
.ti -1c
.RI "bool \fBGPIORead\fP (\fBgpio_t\fP pin)"
.br
.RI "Lectura de un pin de la EDU-CIAA\&. "
.ti -1c
.RI "void \fBGPIOActivInt\fP (\fBgpiogp_t\fP gp, \fBgpio_t\fP pin, void *ptr_int_func, bool edge)"
.br
.RI "Activa la interrupcion de un pin en particular y se la asigna a un grupo de interrupciones definido en \fBgpiogp_t\fP\&. "
.ti -1c
.RI "void \fBGPIOActivGroupInt\fP (\fBgpiogroupgp_t\fP group_gp, \fBgpio_t\fP *pins, uint8_t n_pins, void *ptr_int_func, bool edge)"
.br
.RI "Activate group interrupts and add to the interruption the chosen gpio through the vector\&. "
.ti -1c
.RI "void \fBGPIODeinit\fP (void)"
.br
.RI "Deinicializacion de los puertos GPIO de la EDU-CIAA\&. "
.in -1c
.SH "Descripción detallada"
.PP 
Driver Bare Metal para los pulsadores y teclas de la EDU-CIAA\&. 

Declaraciones de funciones y constantes simbólicas correspondientes con las teclas y los leds disponibles en la EDU-CIAA NXP
.SH "Historial de modificaciones (la mas reciente arriba)"
.PP
20180922 v0\&.1 version inicial SM
.PP
Iniciales  Nombre :----   SM  Sebastian Mateos   
.PP
\fBFecha:\fP
.RS 4
22/09/2018 
.RE
.PP

.SH "Autor"
.PP 
Generado automáticamente por Doxygen para Proyecto Final_Theremín del código fuente\&.
